健身問題：你地DOMS(遲發性肌肉痠痛)隔幾耐起？🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我次次都係做完12-24個鐘得少少拉緊feel，去到36個鐘甚至48先真係痛，最痛既時間可以維持1-2日...

我個做法，用背黎做例子，我115磅

Chin up-30% body weight 10*4 reps(80%累) ，做得偏快谷力上

窄手lat 25磅 6*4reps，唔算太累，但會離心果下做慢d拎feel

Chin up-50% body weight 8*4 reps(80%累)，盡量離心果下慢

以上動作岩，背肌感受到

然後再hea飛下後膊

做完拉筋都叫有，但唔太多，無特別食咩補品，會食多少少蛋白質

訓覺時間不嬲唔規則唔穩定，有時做完果日都係訓4-5個

Deley咁耐係咪唔正常？

115 磅

不嬲唔會即時 但都唔會太耐

你玩115磅 定你115磅？？？？
絲打？

星期六中午做完背，尋日朝先開始痛到7成，夜晚最痛痛到呢架 好似太遲發又太耐

絲115磅

第一次係痛d

做慣左就唔覺得痛
通常係操完舊肌肉係熱熱地、抽抽地咁維持1-2日，第三日就冇事

都幾重下

隔一日最痛
星期一做，星期二攰，星期三痛

做完gym 如果果晚打完丁 即晚
如果唔打丁 隔一日
我都唔知點解 唔好問我

第二朝係緊緊地，唔會痛

試過做完胸後日小小痛 之後第2～3日先真正黎料 又痛又緊 果次係舉咗7組 8成力既重量先咁

正常1～2日痛完

我都係咁，但最痛要星期三晚/四朝

岩岩開始做就快痛
做得耐慣左就會隔日
再耐d就會酸 但無咁嚴重

訓醒

我通常隔12-30小時

咁睇落好多人都delay好耐

如果2日後先痛，痛2日，咁咪2星期操得大肌肉3次？

食多啲蛋白質或bcaa ,可以加快回復時間